美國提升對香港旅遊警示至第二級別，指香港出現內亂

美國國務院宣布，提升對香港旅遊警示至第二級別。

旅遊警示的內容說明，由於香港出現內亂（civil unrest），呼籲美國公民在香港境內活動時需要更加謹慎。

警示表示，香港自從六月以來，在不同區域先後舉行多次大規模及較小規模的政治示威活動，雖然大多數都是和平舉行，但部分出現激烈對抗或演變成暴力衝突，這類示威活動，在短時間內或未有事先公布的情況下舉行，情況可能持續。

旅遊警示呼籲在港的美國公民，要密切留意本地的最新新聞資訊、避免前往示威區域、身處示威地點附近要謹慎行事，注意週圍環境及保持低調。